Johan Westerblom Rumpo külast astas ette ja kaewas sisse et tema ema Gertrud kes tänawo aasta suri,oli Saxby külas Hanasi peremehe käest ühe Sauna ostnud 5 Rbl.eest mille sees  ta elas ja nüüd nõuab tema poeg Johan sauna ehk 5 Rbl.raha omale aga Saxby Hanas ei taha kummagi anda.
Saxby Hanas peremees Johan Lindros sai ette kutsutud ja asja üle kuulatud.Tema ütleb et saun temale hüüri peal olnud aga kaupa nende wahel ei ole olnud,aga tema maksnud selle pärast 5 Rbl.sisse et ta wõiks omad lambad seal sees pidada aga kui kauaks?sest ei olla juttu olnud.
Nemad leppisid sellwiisil et J Lindros maksab Johan Westerblomile 4 Rbl. raha ja jäid mõlemilt poolt sellega rahul.
Et nemad isekeskis 4 Rbl.leppisid jäi ka kohus sellega rahul.
Walla Kohtu wanem:A.Benholm XXX,Walla Kohtu Juuresistuja L.Alström XXX,H.Alberg  XXX,J.Jäemees  XXX
